台灣斷曬邦交國其實有乜實際影響

又斷一個所羅門群島

一萬個邦交國都比唔上上個月買個80架f-16

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

大撚鑊，所羅門王的寶藏要落入共匪手中了

唔使俾咁多錢

好嚴重 證實美國一國頂萬國

認真答 國家主權及實體問題

有美國一個就夠晒啦

隔離登話中共要係果到起基地

東歐定中亞有幾個小國好似直頭無邦交國咁

台灣有無得connect

連中國根本都唔承認佢哋

［罷食建議］全民星期五晚白坐吉野家

澳洲唔會畀啦

其實無 有美國撐就夠
不過無面 影響管治威信
可能會少左人投蔡英文

利申:9up

美國都係非正常邦交，只怪蔣介石唔肯用台灣留係聯合國

根本當年肯改名台灣共和國就得
係蔣光頭條廢老日日喺度ff反攻大陸
唔肯放棄所謂中國正統

但其實現時都係課金買朋友

仲有咩漢賊不兩立主動退聯

大陸要咁多第三世界國家邦交做咩?
都係想做一帶一路食哂地權海運權
但回報真係極耐
要睇佢捱唔捱到

果啲19地方，唔要都罷

其實台灣會好啲雖然冇咗個朋友
因為台灣玩呢個金元外交佢都要畀錢
維持同啲非洲小國嘅關係
而家斷咗交反而唔使畀錢
面子嚟講係壞事 實際嚟講 可能係好事

哩堆國家廢極都有聯合國投票權
對美台好不利

美國一中的

台灣其實都有d人支持斷交
每年課金億億聲，仲要派人去幫手發展
不如留返d財力同人力係自己個國家度仲好

退出聯合國係當時已經知道無法繼續留低，連雙重代表案都做唔到，美國又故意放水，為免被驅逐羞辱，所以先搶先宣佈自行退出聯合國

汪浩觀點：中華民國為什麼退出聯合國？

美國都唔玩UN了？

UN現時最大實權係咩？

澳洲會唔會出手

FF下
明年今日支那經濟完全崩潰，台灣邦交升左10倍

冇用

友邦對於中華民國而言，在於可以喺各個國際組織為中華民國發聲，例如世界衛生組織

邦交本身好廢，免簽先係真實力

之前有非洲國家同台灣斷然後改為同中國結交
結果中國話會比嘅錢又一直無到手，本身台灣一直係當地有醫療團隊幫手教授同控制愛滋病疫情
中國接手完全hea搞/搞唔掂

而家都有好多香港人 唔肯放棄中國正統wo

所羅門啊，我又回來了

中共對台野心唔會因為你叫乜嘢名而改變，就算你改國號叫自護公國都無助解決問題，中共始終想要台灣島

五常不嬲唔理UN
不過台灣比大陸打哥陣聯合國想幫都會比支共同班國家否缺

冇邦交國就唔會再有官方承認嘅中華民國
其實其他影響好細

名號如何改變都唔會影響中共對台野心，但如果放棄法統，中共就名正言順成為正統，對今日香港主權問題都會有好大影響

但無晒人承認就真係好柒， 而家重有幾多個係認？

聯合國有乜實際援助提供到？

人道救援嗰類？

好似剩返16國

沒 台灣本黎就有社會分工

成個國家可以自給自足

唔似樓上連食物都要同人買先夠

入到多啲國際組織仲有用

兩睇啦
好朋友 課下金姐

連世衛都入唔到
其他更加無可能

有 正統國家嘅合法性

富有左, 少左班第三世界既契弟R爛腳

之前咪有個後悔囉

好一部分都係俄羅斯係啲前蘇聯加盟共和國到搞破壞，分裂出黎

如果台灣有天災 聯合國要救一定要支共批

可能老美就同佢直接建交.通常係咁玩.

台灣從來都只需要一個盟國 美國

你一日唔講922點入機場、有咩plan我都會問落去。
3條link咩內容都冇，吹1點嘅雞但叫人1230睇連登/Tg等消息係咩玩法？
比你地班機場Admin撚足3次，唔想再有人被撚
———————————————————-
不服來辨
宜家搞機場和理塞係冇意義

好慘，觀察員都無得做，中國唔死，台灣香港都係俾人夾

當所有邦交國無晒，中華民國滅亡，台灣獨立

台灣最主要幫邦交國提供醫療服務，係當地起醫院同培訓醫生
啲邦交國成日為左蠅頭小利黐埋中共，搞到好多醫療project plan好執行唔到
中共主要係想孤立台灣，達成目的後就彩啲小國都有味

無人承認佢國家身份
就無人可以幫佢入到國際組織甚至喺國際上爭取地位

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

其實台灣而家好安全，f16,台灣旅行法

說中重點
正如反清復明 唔通真係要復明
一日有中華民國 中共就唔係正統 冇合法統治香港既理據 對香港最後能否脫離支共統治好有用

其實無
唔係邦交國都做到生意

台灣護照十分好用

有美日咪夠

斷哂都冇所謂啦
果啲國家只係R着數

慳返嘅錢
買軍備

起個到劍指關島 美帝會比你起？

yes

美國都係想咁

記得好似有個非洲國家同台灣斷交冇晒醫生搞到周街愛滋病

蔣介石輸尻左成個大陸，多得佢香港先有今日

美國：我懷疑你有大殺傷力武器

事旦啦
總統收到錢就夠

可以慳返人手

留返啲錢嚟強兵好過啦

其實無咩！
最多無國家係國際組織幫台灣出聲或提交議案（其實提交嚟都係廢，因為親中嘅國家實佔多數）。

而家得返啲又窮又細既邦交國

但另一方面，呢個又話人窮，個個又話細

咁而家一下過cut晒咪唔怕再俾人斷交囉

中共搞一帶一路既最重要目的有兩個：
一係為左石油(緬甸、伊朗)
二係為左軍事(馬爾代夫租海港99年)

人民幣國際化反而係其次

好難唔出手
上一次打到去佢門口已經係大日本

北領地其實有個city 已經租左比大陸
澳洲後悔都無用

澳洲定所羅門

所以啲人以前成日喺高登連登踩台灣廢
大佬呀, 又唔諗吓人哋冇邦交國, 喺國際比支共打壓得咁緊要
發展差好正常啦

係 台灣人殺清光都冇問題
留島不留人
佢地眼中既中華民族統一只係地域統一
台灣人=外人，雖遠必誅

係拮關島背脊

你覺得會唔會成功？

馬爾代夫最後新總統無推翻？

澳洲

你呢句有少少支共打飛機feel
台灣或成最大贏家

最重要係唔可以放棄法統！！！
俾左中共香港獨立會更難！！

睇情況啫 到要耍無賴既時候咪一句國家安全收返 唔通支支夠膽射飛彈

其實對比下台灣passport免簽國家
同chinazi passport免簽國家
就知呢啲所謂邦交國其實無乜所謂

抵死 呢家總理屌支那閪後果

香港人一定會有錢出錢 有力出力！

中共真係害死好撚多人

認真答，你要有人承認你主權你先係合法政權，同埋好多非洲國家聯合國有投票權

唔知乜阿塞拜疆定阿美尼亞有幾個

然後塞浦路斯又分南北

建交還建交啫
美國同台灣斷交咪又係照賣武器畀佢

唔斷交真係唔知有呢個島

搭飛機嗰陣時會少咗幾個可以選擇嘅機場轉機

你究竟明唔明乜嘢叫漢賊不兩立

遲下會唔會奧運都無得玩

好大鍋，台灣洗少好多錢養住班「邦交國」

其實冇撚用，現在出聲屌鳩中共踢走台灣旁聽身份係歐美喎

自給自足但貿易食屎？

咁到時應該香港都冇得玩

多左錢

On9澳洲

美國承認台灣=獨立國=全世界都要承認

共匪過到所羅門Yue果關先講啦

佢起 美國即支持台灣獨立
美國點會比第一島鏈收皮

岩

台灣貿易一向食屎
除左TSMC, FOXCONN, 台塑

美國之前承認耶路撒冷係以色列首都
比全世界圍插

中共依家咁鍾意叫黑人過黎讀書
最後係咪傳返去中國

大鑊

道統呢樣野 三個月前講啲人都當傻佬發夢
但係到左真正要脫離支共時就係救命草
俾全世界睇最正當既理由獨立其他國家容易支持 比加泰獨立既理據更強
調轉如果廣東要獨立 江蘇要獨立 佢哋根本拎唔到野俾世界睇獨立既依據

有外國朋友
都不及有袋住支槍實際

咁又點

中東伊斯蘭世界咋

唔好以為全世界一定企美國嗰度
特別係歐洲人真係好憎侵

真
最緊要有軍事大國肯撐你
換言之就係你要有利用價值

日本同台灣無建交

但日台關係同邦交國無分別

所以我唔明邦交國政治現實功用係咩

宜家歐美聯合反中

會否對台有利？

民國一日尚存都係中共嘅威脅
中華民國個名有法統
如果有朝一日大陸有人叛亂起義
台灣好似波蘭流亡政府咁送民國支旗返大陸
咁叛軍就係合法架啦,到時美國介入都師出有名

少左d經濟上嘅合作機會?
好多國家唔想得罪中共
會配合中共封殺台灣嘅部署

屌 笑咗

遲D美國制裁個島仔果陣就返轉頭架啦

改名即係承認中華民國滅國，邊個肯揹呢個歷史罪名情況就好似香港而家咁，你肯捨身入魔全情投入大灣區你都可以好開心㗎，問題係你做唔做到先

支共會亡國亡黨

馬爾代夫唔敢講
其他非洲小國仲爛仔過中共
反你面唔承認債務係好有可能
就好似中共唔承認清朝債券咁

你一個承認有撚用
聯合國睇票數架ching

係F16V貴之前啲F16幾倍

佢失大陸哥刻已經做左千古罪人啦

睇死體育界議員霍震霆唔撚會出聲

跟住美國佬咩都唔驚啦

一班乞兒唔要咪算
要幾個大國都夠做

通漲, 作戰能力都升左幾倍

講撚到台灣有能力收番香港咁

張學良真係禍害千古

本來都輸票數啦

《香港獨立論》有講過架！
中共係國際法上並冇繼承清政府既權益
所以佢係不合法地取得香港
《中英聯合聲明》同《基本法》可以void得

堆垃圾國家同廢老有咩分別

當年蔣幫＂憤然＂退出聯合國，柒到無朋友

應該話
十萬個窮撚朋友
都不及嘉誠哥一個富豪朋友實際

諗起烏克蘭動議取消俄羅斯常任理事國身份
俾俄羅斯投嘅反對票反對咗

唔知點解
歐洲人真係好憎佢
J.K Rowling 都出黎話佢

除左去唔到果邊旅行, 仲有咩影響
起碼唔使援助呢班窮撚

喺邊下次可唔可以圈低先

利申：200度近視戴埋眼鏡都見唔到個國家
定其實而家中共進化到可以起海底基地

中國自己本身石油有幾多？

究竟呢個國家資源有幾貧乏

政治唔正確

Un有撚用咩

填海？

面子問題，繁體強國支那dna好面子

韓大叔做總統，強國都唔會自動同六個小國斷交，再同台灣建交。

全球最勁f16wo 貴正常啦

但會停止搶盟友
好似馬英九時代咁

最緊要有免簽證國家

支那

咁即係台灣唔正名對局勢係好

其實台灣距離自給自足差好遠。糧食自給率只有30%，能源基乎完全靠進口。發展核電本來係最有可能幫台灣破局，但係主流民意尤其311之後都係反核

有權利
但冇能力
但係國際法上真係歸台灣
不過我相信台灣都唔想要香港
最後應該俾返香港人搞個公投自決前途
詳情可參考《香港獨立論》

This one is good

唔駛俾D無謂錢做金援外交

D EX邦交國通常都仆直

無影響，有美國一個就夠
相反喱啲貪錢非洲邦交無左台灣仲大獲

之前，台灣某邦交國未斷交之前
台灣一直有派人去做人道援助，幫佢地控制愛滋病
成效都好好，有一直減少既催勢
但後來貪支那錢就同台灣斷交
台灣即刻叫人走啦
支那都有派人去做援助，但結果愛滋病人數不停升
政府啲錢又比支那呃左去起啲垃圾基建

台灣護照入境美國同免簽證無分別 之前仲提議係桃園機場搞台美版一地兩檢 相反 支國萬國友好 但護照免簽證國家得d 第三世界國家

筨案係冇

連台灣人自己都o係度懷疑
做乜要好似拍賣咁bid呢堆邦交返黎

好撚大獲，每年慳返幾十億援助

冇，人地本護照去美國免簽

嗰啲垃圾國家都唔知過唔過到下年

有美國已經夠曬啦

其實無 不過佢每斷交一台國家我就識多個國家

美台關係法規定，台灣如果被不和平地改變現狀，美國有責任軍事介入。
即係支支成日嚇嚇下又唔敢真打最大原因係一開火等同間接對美宣戰。

香港共和國承認就夠

反攻支那真的不了!

我比滿分你

漢賊不兩立
男子漢guts
贏粒糖輸間廠

但其實依家
最重要係美國同教廷

所羅門呀 我現在要回來了

國民免簽代表晒啦！

防範DDOS
唔該考慮後備方案

計我話台灣根本1945年獨立左就最好
唔洗之後比國民黨糟質幾十年
美國又大條道理駐軍
垃圾國民黨

實際上有美日已經夠 世界三大經濟國中有兩個撐你仲要係你隔離

但係國民睇唔睇到就另一回事 所以主要影響係對內多過對外

真係一個頂你成柵非洲國

宜家仲有無得搞返核

其實冇所謂，唔影響貿易，另一個角度可以借機獨立，台灣改名正名承繼民國條款。

南奧賽梯
納哥諾卡拉巴克
德涅斯特河沿岸
阿布哈兹
頓涅茨克

全部都係俄佬玩制衡嘅分離國

邊個買能源畀台灣

反而澳洲小心d就真，共到門口。

教廷都危危地
教宗明顯想同支共建交
如果成事
根本係同魔鬼交易

咁無計wo
一個地震整個福島2.0出嚟就永不超生

邦交國可以比支那用經濟手段介入到
但係睇下2國護照免簽證數量就

一個美國認你 好過咁多19國家

澳洲反華勢力應該唔會坐以待斃？

未睇過獨立論
但呢個啲係用常理同歷史去推論
要等到支共冇能力控制既時候就可以用到

上星期電台啱啱有講，話應該唔會一個邦交都無因為有D睇美國頭。

實質影響咪出席國際會議有影響，好似雞珍做世衞個時，台灣人以 observer 身份出席都唔比，國際組織內無人幫口，但對已經簽左既經貿協議個D就唔影響。

政治影響大於經濟。

99年

中國d石油質量唔好
同埋內需太勁，一定要入口
大陸人自己都知道：

更重要既問題係佢地大部份既入口石油都係經美帝盟友新加坡既馬六甲海峽運過黎的
換言之，只要美帝唔俾馬六甲出船去大陸
大陸冇晒石油用，係會含國剷的
不費一兵一卒，戰狼就出師未捷身先死

所以依家中國諗緊方法唔依賴馬六甲
一係自己鑿條油管(緬甸輸油管)，問題係成本好高
二係自煮燃發，係四川開採岩頁油，問題係好撚容易引發地震

參考：

屌，俄佬搞呢味真有一手

右手邊紅色個pat呀

一日係第一島鏈
一日都唔駛驚
手足們
如果有朝一日支那用到人民幣結算石油
清明記得去我墳頭通知我一聲

之前有新聞講， 某國同台灣斷交後， 換左支那醫院隊去， 愛滋病大增

有無例子？中美嗰堆？海地好似都想斷交咼

係咪因爲人太多

對香港獨立一定有幫助
起碼出師有名

現實來講
保持臺美日關係友好至關重要
兩個國家實力足夠頂住臺灣

仆街幾年前希拉莉同奧巴馬想賣台

無台灣係最前線
你美國本土準備食導彈放題

呢啲咁嘅仆街細國幫唔到台灣
要台灣幫返佢哋轉頭
呢啲咁嘅窮鬼國家，叫大陸接濟佢哋啦
根本台灣都冇損失

台灣: 我有美帝照

將d錢拎去研究 雲峰飛彈

共產國際 輸出革命
偉大既中華蘇維埃都係拎蘇聯錢建聯 名乎其實既漢奸走狗賣國賊

個陣去台灣都有大學生派傳單俾我
話支持台灣發展核電
不過台灣個地理係危險既

唔係話想整泰國運河？

中共還錢 湖廣鉄路債卷？ 入邊個數？

仲有喺泰國起運河（泰國奶共奶到傻）

幾好笑

有時間可以睇下段片，都好易明咁講左有咩問題

yes
等緊支爆

嚮打壓人權方面

中泰係好朋友

仲要叫大學女學生做伴讀書僮黑洋腸寧舍不同

現時中華民國邦交國全部係冇實力既三流國家，全斷邦交國代表無後顧之憂，可捨棄大中華情意結，宣佈成立臺灣國

台灣電力問題主因係電費太平

咁坡狗真係可以即刻回歸
無左馬六甲海峽佢破產都似

一帶一路太多project
唔記得左lu

技術上無咩問題，主要係當地人反對。假設無人反對，只要運番燃料棒番台灣幾個月內就重啟到核4。我諗照而家嘅民意，要等到第4代核反應堆技術成熟，先有機會搞番。

聽返話斷交咁係當地既官方機構要撤（呢樣我諗會影響D民間交流咁啦，但個D其實全部都係小國，唔係好大影響）

跟美國機個D包括加勒比海國家同中美洲個D，而最重要係美國唔會比呢件事發生

實際上入台灣
美國都係想撚下中共姐

美台都斷左交九世
有咩資格屌人

胡錫進：所羅門群島宣布同台灣斷交，並表示要同中華人民共和國建交。呢個係蔡英文上台三年多以來台灣斷交第六個“邦交國”。台灣唔係國家，世界大國冇一個認佢嘅主權地位，僅有嘅一啲小“邦交國”紛紛棄之而去，喺所羅門之後，佢嘅“友邦”得返16個，而且多數係普通人講唔出位置喺邊嘅微型國家。
美國對台當局嘅支持改變唔到台灣係中國一地方嘅政治真相。台獨分子多數係政治機會主義者，最關心點利用兩岸對抗嚟謀取自己嘅政治利益。兩岸最終統一將係邊個都阻擋唔到嘅大趨勢。

唔明
可以解釋一下嗎？

10件前就有錢起, 今日邊有錢起

中華民國斷交
臺灣從未有邦交

唔要個共字得唔撚得Y？見到個共字就憎啦。
香港自由獨立國！

互相玩嫁姐, 同埋都係美國既戰略, 綠營又當係助攻咁拎黎spin中國威脅

最出名嗰個係巴拉圭

66架F-16v block70(準f-35標配)
250支單兵作戰導彈
108架M1A2主戰坦克

我唔識，不過美帝賣軍火比台灣，呢個行動已說明唔會比大陸郁台灣，當然，美帝都唔想開戰

大陸既銀紙 央行印出黎就得

當年基辛格想拉攏支共圍蘇聯
即使蔣介石肯留，毛魔都肯定會話一定要排鳩台灣先肯建交，美帝權衡利益後一定會犧牲台灣

大家幫幫手 有手足嘅作品要衝出台灣!!!!!

如果時間重回1962年 蔣介石應該作出啲乜嘢決定先至可以避免台灣要被迫退出聯合國？

又唔係錢大晒
又唔見美國肯賣比你香港

最簡單事例 前日英國咪否決左中國買賣 登埋報講明黑資金

杜魯門 基辛格 尼克松 克林頓 奧巴馬
支共堀起五大原兇

連世衛都唔俾人去好賤格 尤其係陳馮富珍起零三年爆發SARS嘅時候對台灣嘅態度 係危害全球嘅公共維修安全 賣港賊應該包括陳馮富珍在內

咁無用就自己斷曬佢啦,洗錢養廢人
人地奶共唔要你就話慳番

用人民幣結算？
我知道大陸外滙不足

其實當年表決共產黨政權取代國民黨政權嗰時，已經係法案列明要逐出國民黨代表
蔣介石無得揀

我都明白大家係好憎個共字
但係共和本身唔係咁解
共和國源於republic, 係柏拉圖構思既理想國
慢慢演變為好多國家(包括民主國家)既official name
如果香港有一日獨立左
都要搵個official name

美國真係智障嚟
又話反共
轉頭走去拉攏共產政權

留島不留人

冇中共佢會做到？
impossible!

其實台灣仲有1億美金1架嘅F35可以買。

巴拉圭 咩事咁有義氣
國土面積都唔細, 係小型國家
唔似d 微型國家

賣左比日本玩航母

太多先進技術
唔會賣比台灣

連阿柏奇直升機都可以任人坐上去

唔明交可以暗交

美國一中。

〔請分享廣傳〕

岩

人地台灣人去美國唔使申請visa

連香港人都要專登請假去中環又要填一大堆嘢又要去面試先申請到美國visa，過程煩到嘔

美國一中政策跟中國一中原則係唔同
美國從來無承認台澎係中國領土
跟據舊金山和約
台澎主權係未定論
暫時由美國hold住

睇新聞見到索羅門群島嘅居民好唔捨得

係嘅啲台灣人走哂，換啲又無禮貌又粗魯嘅人入嚟

By the way 台灣喺索羅門群島嘅有提供醫療支援，而台灣嘅醫療一向都係好出色嘅，唔知班大陸佬入去會點

咁佢果陣又估唔到中共咁仆街嘅......

有美國參議員建議邀請台灣參加下年環太平洋軍事演習

有美國一個邦交國夠曬啦

民進黨立委王定宇過去曾表示，中國大陸要挖台灣牆角，答應給剛果、甘比亞、莫三比克一大筆錢，但後來錢沒有到，反而中國的公司、國營企業來了，並帶著他們的產品進到當地市場，最後當地的人就成為中國企業的奴工。

聖多美普林西比與台灣斷交後，到現在都還沒拿到中國承諾的1億4千萬美金贈款。至於哥斯大黎加，2007年與台灣斷交後，中國大陸則是曾承諾，會提供4億美元蓋高速公路，但10年過去，卻什麼都還沒蓋出來。

而2008年跟台灣斷交的馬拉威，原本愛滋病情嚴重，台灣醫療團到馬拉威建立醫院、追蹤愛滋病患，好不容易出現成效，後來又因斷交整個醫療團被迫撤出。中國醫療團隊進駐後，卻控制不了愛滋病疫情，馬拉威1年多達8萬人死於愛滋病。

感覺似係承認佢有管理權力，但唔係一個國家，算係真自治區，但邦交國就真係一個國家。

俄羅斯雖然唔係台灣邦交國， 但係都好似有啲來往

呢啲窮國斷左都無乜所謂

直接變成美國一部分好過啦

【有冇機會開新戰線？】處理屍體發現案嘅程序

中國雇主只付給馬拉威勞工一個月13美金的薪水，遠低於政府最低薪資規定的20美金。有些中國工廠，還會把勞工關在廠裡一整天。
在英國《衛報》的報導中，受訪的當地人如此批評。

過去，西方人在非洲大多以經營大型礦產或物業為主。其資本主義營利與剝削的行為，雖然正在發生著，但基於產業型態、以及長久以來殖民教育灌輸的意識等，一般非洲的基層人民在沒有菁英的鼓動下，亦難形成反抗的意識；但中國小零售商進入非洲的方式，則是直接與土地接觸，與非洲分享文化格格不入的華人價值觀，在人與人之間的日常互動裡，反倒對當地常民帶來更為直接且頻繁的衝擊。

諷刺地是，過往帶著人民對抗西方殖民者的菁英，此刻卻熱衷於與中國高層做生意，甚至扮演著中國企業與官方的買辦。對於人民的怒吼，就如同馬拉威商務部發言人說出「不知道為什麼抗議者只針對中國人」般，不食人間煙火地與地方脈絡脫節。

中國小零售商進入非洲的方式，則是直接與土地接觸，與非洲分享文化格格不入的華人價值...
中國小零售商進入非洲的方式，則是直接與土地接觸，與非洲分享文化格格不入的華人價值觀，在人與人之間的日常互動裡，反倒對當地常民帶來更為直接且頻繁的衝擊。 圖／路透社
▎中華民國離去後，「台灣」該怎麼回來？

「其實，我們還是很想念台灣。」在工作即將結束的尾聲，一位為馬拉威NGO工作的當地朋友，在他的辦公室裡這樣告訴我。

你們帶來幫助，但中國人沒有，中國人只把錢帶了出去，沒有留下東西。

最緊要係美國

無
有日本美國同西歐文明國家撐就得
生番國家要唔要都罷

真,成班忘恩負義死力架同支那人一鳩樣

台灣年年洗咁多錢養垃圾,不如慳返黎向美國買武器

因為係國際會議上面, 一個國家等於一票, 要增取國際承認就要有邦交國係正式會議入面幫佢地發聲,提出動議

中晒共產黨宣傳分化計

美國其實投咗反對
只係嗰時撞正殖民地獨立潮，好多新國家都痴中共

瓜島唔細,中型機場一定起到

邦交國家千百
台灣只等一個美國

尼克遜基辛格兩個投機政客當時根本樂見其成啦

可以俾支那人打飛機話你冇曬朋友

美國唔會將自己戰機比完全冇關係既國家

都冇veto power
驚閪咩

窮撚邦國係現代國際
=
問你拎錢

有 同 無
沒咩分別
你國民99.999%唔會去非洲國仔旅遊
（出事班仆街唔會幫手）
咁
做咩仲要養班國仔

果幾個小國, 全部係俄羅斯既保護國, 你話呢?

斷交其實唔係即係變相同英文助攻?

而且係最適當既選擇

F-35 養唔起，全套保養既野重新 set 過，仲貴

呢次啲 F-16V 其實正式係叫 F-16C/D block 70，加其他配件

老實講打毫無作戰經驗既共軍，夠晒有突

最重要既台灣所需元素都有

適型油箱加長 F-16 滯空時間去 cover 全島空優

電戰專用夾倉用黎打現代空戰，電戰重要性大家心照，F-22 都殺得落

aim-120D 我覺得未有咁大作用，但希望照要去完美擊殺 60-80km 範圍既大陸機

aim-9x 加 JHMCS (頭盔瞄準) 加本身已經唔錯機動性既 F-16 其實應付最勁空氣動力學既蘇式機體夠做有突

之後就係作為 ROCAF 既榮耀同訓練了

真係鳩up

我係twitter 睇到:
美國應与臺灣建交，臺灣也只需要和美國建交，國際形勢才會發生本質逆轉，否則，你自己和中國建交，卻阻止其他國家和臺灣斷交，無論如何看起來都很奇怪

駁唔到

美國利益行先
台灣既戰略價值係高，但係拉到中共一齊抗蘇聯既戰略價值更高
用台灣既國際地位換中共support根本係good deal
畢竟宿敵係蘇聯，拉得一個得一個

美國同台灣建交，咁其他親美既國家一定follow
但係依家台灣比唔到戰略以外既利益美國，就算每年買退役軍備當保護費都唔算好抵

生產效率低，工業做唔到高端，只會做一d下游重工業，能源消耗大
能源效益低，車廢電器落後

台灣受唔到一次福島

呢個真幾勁既護簽都唔夠美帝免簽

好多新聞話斷交後，交左支那咩支援都冇晒，港口又搶，通漲同埋生活品質下降

主要係留個位第時比外力介入
台灣一定唔會主動反攻

唉 真心慘
台灣唔只醫療
農業都幫咗好多

共狗唔知會俾乜9佢地
可能好似巴基斯坦咁
起個鐵路 the end 巴基斯坦欠共狗好多億有排都還唔清，以後都被人渣緊春袋

日本人肯定支持台灣多過大陸人

我寧願台灣永遠仇視中國人
遠離中國保平安

淨係諗起醫療 將啲假疫苗送曬過佢扮好人， 啲醫療設備唔消毒， 個度啲病人已經夠死

講起基建之前有國家用中國公司起條橋未完成就冧左， 中國d支援 樣樣都有問題， 最大得益應該都係班 當地官員 都應該收唔少中國賄賂， 辛苦就係人民

屌 同埋大陸啲垃圾醫生會收利是 唔收唔醫瀕死都唔醫嗰種，毫無醫德
聽聞而家啲大陸狗醫生唔俾收利是 但唔知去到外國會點

要永遠平安只可以整冧個ccp

個度本來就係2戰美軍同日軍激戰地

台灣真係拎個心出黎去幫人
支那就，真係好核突

胡錫進：基裏巴斯都同台灣斷交啦，哈哈好。蔡英文上台3年多，“邦交國”唔見咗7個，超過咗陳水扁。唔係國家非要扮國家，呢係報應！
希望台灣當局唔好狗急跳墻。夠膽破底線，大陸嘅軍事懲罰能力就擺喺咁。解放軍戰機飛越台灣島唔好以為唔可能，台當局再鬧，嗰一日就到嘅，解放軍軍艦大搖大擺開進高雄港，都有可能。看台軍夠膽喐手。
選舉嚟啦，民進黨當局要悠著啲，唔好將兩岸牌打出格喇。噉對佢哋好。

這面果班事後孔明緊係叻啦

我覺得係兩面刃，一方面畀彈藥國民黨做蔡英文。但另一方面亦令台灣人更憎共產黨，當民意去到一個臨界點隨時變攬炒推向台獨。中国成日錯判形勢，其實係玩緊火。

瑞士洛桑管理學院（IMD）今天公布「2019年IMD世界競爭力年報」，在全球63個國家中，前3名依序為新加坡、香港和美國，台灣排名第16，較去年上升1名，亞太競爭力位居第4。
其實唔差

我見台灣好多人都歡迎，
因為浪費好多錢去援助

變做俄羅斯領土就唔會誅

點解台灣人工咁低

係咪死症

換來既就係劣質醫療,疫病橫行

我識大陸既醫生
佢地話佢地學個套同主流國家好唔同
其實好有問題

台灣gdp係比日韓更高㗎，主要係貧富懸殊問題，希望有天能解決到啦

人均啫

不過都好厲害